\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{10}

\begin{aufgabe}{Drei Korollare}
\begin{teilaufgaben}
\item
Seien $K \hookrightarrow L$
ein anodyner Morphismus simplizialer Mengen
und $U \hookrightarrow V$ ein Monomorphismus.
Zeige, dass dann
$K \times V \cup L \times U \hookrightarrow L \times V$
anodyn ist.
\item
Seien $i : U \hookrightarrow V$ ein Monomorphismus
und $p : X \to Y$ eine Kan-Faserung.
Zeige, dass dann 
\[ (i^*, p_*) : X^V \to X^U \times_{Y^U} Y^V \]
ebenfalls eine Kan-Faserung ist.
(Dabei sei $X^V = \underline{\mathrm{Hom}}(V, X)$
der interne Hom-Funktor,
also $X \mapsto X^V$ der Rechtsadjungierte zu $X \mapsto X \times V$.)
\item
Sei in der vorherigen Teilaufgabe zusätzlich
$i : U \hookrightarrow V$ anodyn.
Zeige, dass dann $(i^*, p_*)$ eine triviale Faserung ist.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Levelweise schwache Äquivalenzen}
\begin{teilaufgaben}
\item
\label{teilaufgabe-triv-fas}
Zeige, dass ein Morphismus $f : X \to Y$ bisimplizialer Mengen
genau dann eine triviale Faserung ist
(also die Rechtshochhebungseigenschaft bezüglich Monomorphismen hat),
wenn für jedes $m \geq 0$
der induzierte Morphismus simplizialer Mengen
$X^{\Delta^m} \to
Y^{\Delta^m} \times_{Y^{\partial\Delta^m}} X^{\partial \Delta^m}$
eine triviale Faserung ist.
\item
Zeige, dass die Menge der levelweisen trivialen Kofaserungen
(zwischen bisimplizialen Mengen)
saturiert ist.
\item
Sei $X$ eine fasernde bisimpliziale Menge
und $K$ eine simpliziale Menge.
Zeige, dass dann $X^K$ ein Kan-Komplex ist.
\item
Sei $p : X \to Y$ eine naive Faserung
und zugleich eine levelweise schwache Äquivalenz
zwischen bisimplizialen Mengen,
mit $Y$ fasernd.
Zeige mithilfe von Teilaufgabe \ref{teilaufgabe-triv-fas},
dass $p$ dann eine triviale Faserung ist.
\end{teilaufgaben}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Homotopie zwischen Vorkompositionsmorphismen}
Seien $f, g : K \to L$ Morphismen simplizialer Mengen,
$h : K \times \Delta^1 \to L$ eine Homotopie von $f$ nach $g$
und $X$ eine weitere simpliziale Menge.
Zeige, dass dann eine Homotopie von $f^*$ nach $g^*$
zwischen den von $f$ und $g$ induzierten Morphismen
$f^*, g^* : X^L \to X^K$ existiert.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Wir wollen zeigen,
dass für jede simpliziale Menge $X$
der Morphismus $b_X : X \to \mathit{Ex}(X)$
eine schwache Homotopieäquivalenz ist.
\begin{teilaufgaben}
\item
Beweise die Behauptung für den Fall, dass $X$ ein Kan-Komplex ist.
Zeige dazu,
dass $\mathit{Sd}$ und $\mathit{Ex}$ eine Quillen-Adjunktion bilden
und dass $\mathbb{L}\mathit{Sd}$
isomorph zum Identitätsfunktor von $\Ho(\sSet)$ ist.
\item
Folgere, dass es reicht, zu zeigen,
dass $\mathit{Ex}$ schwache Homotopieäquivalenzen bewahrt.
\end{teilaufgaben}

\textit{Fortsetzung der Anleitung folgt eventuell noch.}
\end{aufgabe}

\end{document}
